# Trustless multi-chain web3 using the IC

IC を使ったトラストレス・マルチチェーン・ウェブ 3

https://wiki.internetcomputer.org/wiki/Trustless_multi-chain_web3_using_the_IC

インターネット・コンピューター上では、ハッキングされたりラグ・プルをしたりする可能性のある信頼できる中央集権的なブリッジを使わずに、他のブロックチェーンと直接やりとりするスマート・コントラクトを作成できる。これは[チェーン・キー暗号](./Chain%20Key%20Cryptography%3A%20The%20Scientific%20Breakthrough%20Behind%20the%20Internet%20Computer.md)を使うことで可能になった。

web3 環境には、異なる特徴を持ち、異なる役割に秀でた複数のブロックチェーンが含まれている。web3 の重要な哲学はサービスのコンポーザビリティであり、異なるブロックチェーンサービスを組み合わせて新しいサービスや機能を生み出すことができる。トークン化された資産や流動性も、どのブロックチェーン上であれ、サービス間を移動できなければならない。インターネット・コンピュータは、企業などの中央管理者が運営する信頼できるブリッジを必要とせず、マルチチェーン環境でこのパラダイムを完全にサポートする手段を提供する。

例えば、今日イーサリアム・ブロックチェーン上に DeFi フレームワークを構築する場合、ユーザー・エクスペリエンスを生み出す手段を見つけなければならない。通常、これは中央集権的なサーバーやクラウドサービス上に構築されるため、深刻なセキュリティ上の脆弱性が生じ、サーバーやクラウドサービスに対価を支払う開発者は法的責任を負うことになる（規制当局は、イーサリアムを使用して構築されたサービスは分散型プロトコルのモードで実行されていないと主張できるため）。したがって、DAO によって制御されるキャニスター・スマート・コントラクトを使用して、ユーザー体験をインターネット・コンピュータ上で作成できれば、より良いだろう。そのための手段が提供されている（何が常時稼働しているかは、開発者のドキュメントを確認してほしい）。

この機能は、インターネット・コンピュータを動かす新しい[チェーンキー暗号プロトコル](./Chain%20Key%20Cryptography%3A%20The%20Scientific%20Breakthrough%20Behind%20the%20Internet%20Computer.md)を拡張することで提供されている。これらのプロトコルは、インターネット・コンピュータ・ネットワーク全体の中で、各サブネットのブロックチェーンに独自のパブリック・チェーン・キーを提供し、そのためにメッセージに暗号署名を作成することができる：この機能には、閾値暗号に依存するコンセンサスと、非対話型分散鍵生成（NIDKG）および鍵の再共有技術を含むその他の暗号方式が含まれる。）

チェーンキー暗号プロトコルエンジンは、ホストされたスマートコントラクトが ECDSA 公開鍵を維持し、対応する署名を行うことができるように拡張された。重要なのは、ECDSA が他のブロックチェーン上の TX に署名するために使用される署名スキームであり、インターネットコンピュータ上のスマートコントラクトが、他のブロックチェーンが直接実行する TX を作成できることである。

アプリケーションのひとつは、キャニスター・スマートコントラクトに特別なビットコイン機能を提供することだ。これによって、ブリッジのような安全でない信頼できる仲介者を必要とせずに、ビットコインアドレスを作成し、ビットコイン台帳上で直接ビットコインを送受信することができる。基本的に、インターネットコンピュータ上のスマートコントラクトは、あたかもビットコインネットワーク自身がホストしているかのようにビットコインを処理することができる。このため、ハッキングされたり「ラグ・プル」されたりする可能性のある中央管理者が運営する信頼できるブリッジを使用してビットコインをラップするようユーザーに求めることなく、インターネット・コンピュータ上に構築された Web3 サービス内でビットコインを使用する方法が提供される。

もうひとつの用途は、イーサリアムなど他のブロックチェーン上のスマート・コントラクトを呼び出すために設計された TX の署名である。例えば、イーサリアムとやりとりするために、インターネット・コンピュータ・キャニスターのスマート・コントラクトは、まずイーサリアム・アカウントとして機能する ECDSA 公開鍵を作成する（使用前に、ガス代として ETH をチャージしておく必要がある）。その後、スマート・コントラクトは、イーサリアム・ネットワークによって実行される適切なイーサリアム TX を作成・署名することで、イーサリアム・ブロックチェーン上のスマート・コントラクト呼び出しを呼び出すことができる。スマートコントラクトはその後、イーサリアムのローカルノードと対話するために HTTPS アウトコール機能を使用して、TX の結果を決定することができます。

インターネット・コンピュータは、チェーン・キー暗号のパワーを利用することで、オーケストレーション・ブロックチェーン（メタ・ブロックチェーン）として使用することができる。

**プロからのアドバイス：本稿執筆時点では、スマートコントラクトのために他のブロックチェーン上に TX を作成できるブロックチェーンは存在しない。「ネイティブな統合」について語るブロックチェーンは、通常、それを支援する会社が運営するブリッジについて話している。**
